# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024-2025, PhyloForester Contributors
# This file is distributed under the same license as the PhyloForester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PhyloForester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-05 16:23+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-05 16:30+0900\n"
"Last-Translator: PhyloForester Contributors\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../user_guide.rst:2
msgid "User Guide"
msgstr "사용자 가이드"

#: ../../user_guide.rst:4
msgid ""
"This guide provides a comprehensive overview of using PhyloForester for "
"phylogenetic analysis."
msgstr "이 가이드는 PhyloForester를 사용한 계통학적 분석에 대한 포괄적인 개요를 제공해요."

#: ../../user_guide.rst:7
msgid "Getting Started"
msgstr "시작하기"

#: ../../user_guide.rst:10
msgid "Main Window Overview"
msgstr "메인 창 개요"

#: ../../user_guide.rst:12
msgid "When you launch PhyloForester, you'll see:"
msgstr "PhyloForester를 실행하면 다음이 표시돼요:"

#: ../../user_guide.rst:14
msgid "**Menu Bar**: File, Edit, View, Tools, Help menus"
msgstr "**메뉴 바**: File, Edit, View, Tools, Help 메뉴"

#: ../../user_guide.rst:15
msgid "**Toolbar**: Quick access to common operations"
msgstr "**도구 모음**: 일반 작업에 빠르게 접근할 수 있어요"

#: ../../user_guide.rst:16
msgid ""
"**Tree View** (Left): Hierarchical view of projects, datamatrices, and "
"analyses"
msgstr "**트리 뷰** (왼쪽): 프로젝트, 데이터 행렬, 분석의 계층적 뷰"

#: ../../user_guide.rst:17
msgid "**Content Area** (Right): Display area for selected items"
msgstr "**콘텐츠 영역** (오른쪽): 선택한 항목의 표시 영역"

#: ../../user_guide.rst:18
msgid "**Status Bar** (Bottom): Current status and messages"
msgstr "**상태 바** (하단): 현재 상태와 메시지"

#: ../../user_guide.rst:21
msgid "Working with Projects"
msgstr "프로젝트 작업하기"

#: ../../user_guide.rst:24
msgid "Creating a Project"
msgstr "프로젝트 만들기"

#: ../../user_guide.rst:26
msgid "Projects organize your phylogenetic studies."
msgstr "프로젝트는 계통학적 연구를 구성해요."

#: ../../user_guide.rst:28
msgid "Click **File → New Project** or press ``Ctrl+N``"
msgstr "**File → New Project**를 클릭하거나 ``Ctrl+N``을 누르세요"

#: ../../user_guide.rst:29
msgid "Enter a project name"
msgstr "프로젝트 이름을 입력하세요"

#: ../../user_guide.rst:30
msgid "Optionally add a description"
msgstr "선택적으로 설명을 추가하세요"

#: ../../user_guide.rst:31 ../../user_guide.rst:41 ../../user_guide.rst:67
#: ../../user_guide.rst:177
msgid "Click **OK**"
msgstr "**OK**를 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:33
msgid "The project appears in the tree view with a folder icon."
msgstr "프로젝트가 폴더 아이콘과 함께 트리 뷰에 나타나요."

#: ../../user_guide.rst:36
msgid "Editing Project Properties"
msgstr "프로젝트 속성 편집하기"

#: ../../user_guide.rst:38
msgid "Right-click the project in the tree view"
msgstr "트리 뷰에서 프로젝트를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:39
msgid "Select **Edit Project**"
msgstr "**Edit Project**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:40
msgid "Modify name or description"
msgstr "이름 또는 설명을 수정하세요"

#: ../../user_guide.rst:44
msgid "Deleting a Project"
msgstr "프로젝트 삭제하기"

#: ../../user_guide.rst:46
msgid "Right-click the project"
msgstr "프로젝트를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:47
msgid "Select **Delete Project**"
msgstr "**Delete Project**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:48
msgid "Confirm deletion"
msgstr "삭제를 확인하세요"

#: ../../user_guide.rst:51
msgid ""
"Deleting a project removes all associated datamatrices and analyses "
"permanently."
msgstr "프로젝트를 삭제하면 관련된 모든 데이터 행렬과 분석이 영구적으로 제거돼요."

#: ../../user_guide.rst:54
msgid "Working with Datamatrices"
msgstr "데이터 행렬 작업하기"

#: ../../user_guide.rst:56
msgid "A datamatrix contains your character data (taxa × characters matrix)."
msgstr "데이터 행렬은 형질 데이터(분류군 × 형질 행렬)를 포함해요."

#: ../../user_guide.rst:59
msgid "Creating a New Datamatrix"
msgstr "새 데이터 행렬 만들기"

#: ../../user_guide.rst:61 ../../user_guide.rst:84
msgid "Right-click a project"
msgstr "프로젝트를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:62
msgid "Select **New Datamatrix**"
msgstr "**New Datamatrix**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:63
msgid "Enter: - Datamatrix name - Number of taxa - Number of characters"
msgstr "다음을 입력하세요: - 데이터 행렬 이름 - 분류군 수 - 형질 수"

#: ../../user_guide.rst:69
msgid "The datamatrix editor opens automatically."
msgstr "데이터 행렬 편집기가 자동으로 열려요."

#: ../../user_guide.rst:72
msgid "Importing a Datamatrix"
msgstr "데이터 행렬 가져오기"

#: ../../user_guide.rst:74
msgid "PhyloForester supports multiple file formats:"
msgstr "PhyloForester는 여러 파일 형식을 지원해요:"

#: ../../user_guide.rst:76
msgid "**Drag and Drop:**"
msgstr "**드래그 앤 드롭:**"

#: ../../user_guide.rst:78
msgid "Drag a file from your file manager"
msgstr "파일 관리자에서 파일을 드래그하세요"

#: ../../user_guide.rst:79
msgid "Drop it onto a project in the tree view"
msgstr "트리 뷰의 프로젝트에 드롭하세요"

#: ../../user_guide.rst:80
msgid "PhyloForester auto-detects the format"
msgstr "PhyloForester가 형식을 자동으로 감지해요"

#: ../../user_guide.rst:82
msgid "**File Menu:**"
msgstr "**파일 메뉴:**"

#: ../../user_guide.rst:85
msgid "Select **Import Datamatrix**"
msgstr "**Import Datamatrix**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:86
msgid "Choose file format (Nexus, Phylip, TNT)"
msgstr "파일 형식을 선택하세요 (Nexus, Phylip, TNT)"

#: ../../user_guide.rst:87
msgid "Select the file"
msgstr "파일을 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:88
msgid "Click **Open**"
msgstr "**Open**을 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:90
msgid "**Supported Formats:**"
msgstr "**지원되는 형식:**"

#: ../../user_guide.rst:92
msgid "**Nexus (.nex, .nexus)**: Standard phylogenetic format"
msgstr "**Nexus (.nex, .nexus)**: 표준 계통학적 형식"

#: ../../user_guide.rst:93
msgid "**Phylip (.phy, .phylip)**: Sequential or interleaved"
msgstr "**Phylip (.phy, .phylip)**: 순차 또는 인터리브 형식"

#: ../../user_guide.rst:94
msgid "**TNT (.tnt)**: TNT's xread format"
msgstr "**TNT (.tnt)**: TNT의 xread 형식"

#: ../../user_guide.rst:97
msgid "Editing a Datamatrix"
msgstr "데이터 행렬 편집하기"

#: ../../user_guide.rst:99
msgid "Double-click a datamatrix in the tree view"
msgstr "트리 뷰에서 데이터 행렬을 더블 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:100
msgid "The datamatrix editor dialog opens"
msgstr "데이터 행렬 편집기 대화상자가 열려요"

#: ../../user_guide.rst:102
msgid "The editor has three main areas:"
msgstr "편집기에는 세 가지 주요 영역이 있어요:"

#: ../../user_guide.rst:104
msgid "**Character List** (Left): All defined characters"
msgstr "**형질 목록** (왼쪽): 정의된 모든 형질"

#: ../../user_guide.rst:105
msgid "**Taxa List** (Right): All taxa in the study"
msgstr "**분류군 목록** (오른쪽): 연구에 포함된 모든 분류군"

#: ../../user_guide.rst:106
msgid "**Data Table** (Center): Character states for each taxon"
msgstr "**데이터 테이블** (중앙): 각 분류군의 형질 상태"

#: ../../user_guide.rst:108
msgid "**Adding Taxa:**"
msgstr "**분류군 추가하기:**"

#: ../../user_guide.rst:110
msgid "Type taxon name in the input field"
msgstr "입력 필드에 분류군 이름을 입력하세요"

#: ../../user_guide.rst:111 ../../user_guide.rst:117
msgid "Click **Add** button (or press Enter)"
msgstr "**Add** 버튼을 클릭하세요 (또는 Enter를 누르세요)"

#: ../../user_guide.rst:112
msgid "The taxon appears in the list and table"
msgstr "분류군이 목록과 테이블에 나타나요"

#: ../../user_guide.rst:114
msgid "**Adding Characters:**"
msgstr "**형질 추가하기:**"

#: ../../user_guide.rst:116
msgid "Type character name in the input field"
msgstr "입력 필드에 형질 이름을 입력하세요"

#: ../../user_guide.rst:118
msgid "A new column appears in the table"
msgstr "테이블에 새 열이 나타나요"

#: ../../user_guide.rst:120
msgid "**Editing Cell Values:**"
msgstr "**셀 값 편집하기:**"

#: ../../user_guide.rst:122
msgid "Click a cell in the table"
msgstr "테이블의 셀을 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:123
msgid ""
"Type the character state: - ``0``, ``1``, ``2``, etc. - discrete states -"
" ``?`` - missing data - ``-`` - inapplicable - Multiple states: separate "
"with spaces (e.g., ``0 1``)"
msgstr "형질 상태를 입력하세요: - ``0``, ``1``, ``2`` 등 - 이산 상태 - ``?`` - 결측 데이터 - ``-`` - 적용 불가 - 다중 상태: 공백으로 구분 (예: ``0 1``)"

#: ../../user_guide.rst:129
msgid "**Excel-Style Editing:**"
msgstr "**Excel 스타일 편집:**"

#: ../../user_guide.rst:131
msgid "**Copy**: Select cells → ``Ctrl+C``"
msgstr "**복사**: 셀 선택 → ``Ctrl+C``"

#: ../../user_guide.rst:132
msgid "**Paste**: Select destination → ``Ctrl+V``"
msgstr "**붙여넣기**: 대상 선택 → ``Ctrl+V``"

#: ../../user_guide.rst:133
msgid "**Clear**: Select cells → ``Delete``"
msgstr "**지우기**: 셀 선택 → ``Delete``"

#: ../../user_guide.rst:134
msgid "**Fill**: Select cells → Right-click → Fill"
msgstr "**채우기**: 셀 선택 → 마우스 오른쪽 버튼 클릭 → Fill"

#: ../../user_guide.rst:135
msgid "**Undo**: ``Ctrl+Z``"
msgstr "**실행 취소**: ``Ctrl+Z``"

#: ../../user_guide.rst:136
msgid "**Redo**: ``Ctrl+Y``"
msgstr "**다시 실행**: ``Ctrl+Y``"

#: ../../user_guide.rst:138
msgid "**Reordering:**"
msgstr "**순서 변경하기:**"

#: ../../user_guide.rst:140 ../../user_guide.rst:145
msgid "Select a taxon/character"
msgstr "분류군/형질을 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:141
msgid "Click **↑** or **↓** buttons to move"
msgstr "**↑** 또는 **↓** 버튼을 클릭하여 이동하세요"

#: ../../user_guide.rst:143
msgid "**Removing:**"
msgstr "**제거하기:**"

#: ../../user_guide.rst:146
msgid "Click **Remove** button"
msgstr "**Remove** 버튼을 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:148
msgid "**Saving Changes:**"
msgstr "**변경 사항 저장하기:**"

#: ../../user_guide.rst:150
msgid "Click **Save** button in the editor"
msgstr "편집기에서 **Save** 버튼을 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:151
msgid "Or click **OK** to save and close"
msgstr "또는 **OK**를 클릭하여 저장하고 닫으세요"

#: ../../user_guide.rst:154
msgid "Exporting a Datamatrix"
msgstr "데이터 행렬 내보내기"

#: ../../user_guide.rst:156 ../../user_guide.rst:170 ../../user_guide.rst:296
msgid "Right-click a datamatrix"
msgstr "데이터 행렬을 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:157
msgid "Select **Export**"
msgstr "**Export**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:158
msgid "Choose format (Nexus, Phylip, TNT)"
msgstr "형식을 선택하세요 (Nexus, Phylip, TNT)"

#: ../../user_guide.rst:159
msgid "Select destination"
msgstr "대상을 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:160
msgid "Click **Save**"
msgstr "**Save**를 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:163
msgid "Running Analyses"
msgstr "분석 실행하기"

#: ../../user_guide.rst:165
msgid "PhyloForester supports three types of phylogenetic analyses."
msgstr "PhyloForester는 세 가지 유형의 계통학적 분석을 지원해요."

#: ../../user_guide.rst:168
msgid "Creating an Analysis"
msgstr "분석 만들기"

#: ../../user_guide.rst:171
msgid "Select **New Analysis**"
msgstr "**New Analysis**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:172
msgid ""
"Choose analysis type: - **Parsimony** (requires TNT) - **Maximum "
"Likelihood** (requires IQTree) - **Bayesian** (requires MrBayes)"
msgstr "분석 유형을 선택하세요: - **Parsimony** (TNT 필요) - **Maximum Likelihood** (IQTree 필요) - **Bayesian** (MrBayes 필요)"

#: ../../user_guide.rst:176
msgid "Configure analysis parameters"
msgstr "분석 매개변수를 구성하세요"

#: ../../user_guide.rst:180
msgid "Parsimony Analysis (TNT)"
msgstr "최대 간결성 분석 (TNT)"

#: ../../user_guide.rst:182 ../../user_guide.rst:205 ../../user_guide.rst:223
msgid "**Parameters:**"
msgstr "**매개변수:**"

#: ../../user_guide.rst:184
msgid "**Number of replicates**: Wagner trees to build"
msgstr "**Number of replicates**: 구성할 Wagner 계통수"

#: ../../user_guide.rst:185
msgid "**Hold**: Maximum trees to keep in memory"
msgstr "**Hold**: 메모리에 유지할 최대 계통수"

#: ../../user_guide.rst:186
msgid "**TBR**: Tree bisection-reconnection"
msgstr "**TBR**: 계통수 이분-재연결"

#: ../../user_guide.rst:187
msgid "**Mult**: Number of random addition sequences"
msgstr "**Mult**: 무작위 추가 시퀀스 수"

#: ../../user_guide.rst:189
msgid "**Common Settings:**"
msgstr "**일반 설정:**"

#: ../../user_guide.rst:191
msgid "Quick analysis: 10 replicates, Hold 100"
msgstr "빠른 분석: 10 replicates, Hold 100"

#: ../../user_guide.rst:192
msgid "Standard: 100 replicates, Hold 1000"
msgstr "표준: 100 replicates, Hold 1000"

#: ../../user_guide.rst:193
msgid "Thorough: 1000 replicates, Hold 10000"
msgstr "철저한 분석: 1000 replicates, Hold 10000"

#: ../../user_guide.rst:195 ../../user_guide.rst:211 ../../user_guide.rst:230
msgid "**Running:**"
msgstr "**실행하기:**"

#: ../../user_guide.rst:197 ../../user_guide.rst:213 ../../user_guide.rst:232
msgid "Configure parameters"
msgstr "매개변수를 구성하세요"

#: ../../user_guide.rst:198 ../../user_guide.rst:214 ../../user_guide.rst:233
msgid "Click **Start Analysis**"
msgstr "**Start Analysis**를 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:199
msgid "Monitor progress (percentage shown)"
msgstr "진행 상황을 모니터링하세요 (백분율 표시)"

#: ../../user_guide.rst:200
msgid "Analysis completes → consensus tree generated"
msgstr "분석 완료 → 합의 계통수 생성됨"

#: ../../user_guide.rst:203
msgid "Maximum Likelihood (IQTree)"
msgstr "최대 우도법 (IQTree)"

#: ../../user_guide.rst:207
msgid "**Substitution model**: Auto-detect or specify (GTR, JC, K2P, etc.)"
msgstr "**Substitution model**: 자동 감지 또는 지정 (GTR, JC, K2P 등)"

#: ../../user_guide.rst:208
msgid "**Bootstrap replicates**: 0 (none), 1000 (standard), or more"
msgstr "**Bootstrap replicates**: 0 (없음), 1000 (표준), 또는 그 이상"

#: ../../user_guide.rst:209
msgid "**Search algorithm**: Standard or fast"
msgstr "**Search algorithm**: 표준 또는 빠른 방법"

#: ../../user_guide.rst:215
msgid "IQTree tests models (if auto-detect)"
msgstr "IQTree가 모델을 테스트해요 (자동 감지인 경우)"

#: ../../user_guide.rst:216
msgid "Tree search begins"
msgstr "계통수 검색이 시작돼요"

#: ../../user_guide.rst:217
msgid "Bootstrap analysis (if specified)"
msgstr "부트스트랩 분석 (지정된 경우)"

#: ../../user_guide.rst:218
msgid "Best tree saved"
msgstr "최적 계통수가 저장돼요"

#: ../../user_guide.rst:221
msgid "Bayesian Analysis (MrBayes)"
msgstr "베이지안 분석 (MrBayes)"

#: ../../user_guide.rst:225
msgid "**Generations**: MCMC chain length (1M - 10M typical)"
msgstr "**Generations**: MCMC 체인 길이 (일반적으로 1M - 10M)"

#: ../../user_guide.rst:226
msgid "**Sample frequency**: Save trees every N generations"
msgstr "**Sample frequency**: N 세대마다 계통수 저장"

#: ../../user_guide.rst:227
msgid "**Burnin**: Proportion to discard (0.25 = 25%)"
msgstr "**Burnin**: 폐기할 비율 (0.25 = 25%)"

#: ../../user_guide.rst:228
msgid "**Priors**: Model parameters"
msgstr "**Priors**: 모델 매개변수"

#: ../../user_guide.rst:234
msgid "MCMC chains run (can take hours/days)"
msgstr "MCMC 체인 실행 (몇 시간/며칠 소요될 수 있어요)"

#: ../../user_guide.rst:235
msgid "Convergence diagnostics shown"
msgstr "수렴 진단이 표시돼요"

#: ../../user_guide.rst:236
msgid "Consensus tree generated"
msgstr "합의 계통수가 생성돼요"

#: ../../user_guide.rst:239
msgid "Stopping an Analysis"
msgstr "분석 중지하기"

#: ../../user_guide.rst:241
msgid "If an analysis is running:"
msgstr "분석이 실행 중인 경우:"

#: ../../user_guide.rst:243
msgid "Click **Stop Analysis** button"
msgstr "**Stop Analysis** 버튼을 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:244
msgid "Partial results are saved"
msgstr "부분 결과가 저장돼요"

#: ../../user_guide.rst:245
msgid "Status changes to \"Stopped\""
msgstr "상태가 \"Stopped\"로 변경돼요"

#: ../../user_guide.rst:248
msgid "Viewing Results"
msgstr "결과 보기"

#: ../../user_guide.rst:251
msgid "Analysis Output"
msgstr "분석 출력"

#: ../../user_guide.rst:253
msgid "Double-click an analysis in the tree view"
msgstr "트리 뷰에서 분석을 더블 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:254
msgid ""
"The Analysis Viewer opens with tabs: - **Info**: Analysis parameters and "
"status - **Log**: Real-time output from software - **Trees**: "
"Phylogenetic trees found"
msgstr "분석 뷰어가 다음 탭과 함께 열려요: - **Info**: 분석 매개변수 및 상태 - **Log**: 소프트웨어의 실시간 출력 - **Trees**: 발견된 계통수"

#: ../../user_guide.rst:260
msgid "Tree Visualization"
msgstr "계통수 시각화"

#: ../../user_guide.rst:262
msgid "In the **Trees** tab:"
msgstr "**Trees** 탭에서:"

#: ../../user_guide.rst:264
msgid "**Tree List**: All trees from the analysis"
msgstr "**Tree List**: 분석의 모든 계통수"

#: ../../user_guide.rst:265
msgid "**Tree View**: SVG rendering of selected tree"
msgstr "**Tree View**: 선택한 계통수의 SVG 렌더링"

#: ../../user_guide.rst:266
msgid "**Controls**: - Zoom in/out - Export as SVG/PNG - Map characters"
msgstr "**컨트롤**: - 확대/축소 - SVG/PNG로 내보내기 - 형질 매핑"

#: ../../user_guide.rst:272
msgid "Character Mapping"
msgstr "형질 매핑"

#: ../../user_guide.rst:274
msgid "To visualize character evolution:"
msgstr "형질 진화를 시각화하려면:"

#: ../../user_guide.rst:276
msgid "Open an analysis with trees"
msgstr "계통수가 있는 분석을 여세요"

#: ../../user_guide.rst:277
msgid "Select a tree"
msgstr "계통수를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:278
msgid "Click **Map Characters**"
msgstr "**Map Characters**를 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:279
msgid "Choose character to map"
msgstr "매핑할 형질을 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:280
msgid "Character states appear on branches"
msgstr "형질 상태가 가지에 나타나요"

#: ../../user_guide.rst:282
msgid "The visualization shows:"
msgstr "시각화는 다음을 보여줘요:"

#: ../../user_guide.rst:284
msgid "**Nodes**: Ancestral states (reconstructed)"
msgstr "**노드**: 조상 상태 (재구성됨)"

#: ../../user_guide.rst:285
msgid "**Branches**: State changes (synapomorphies)"
msgstr "**가지**: 상태 변화 (공유파생형질)"

#: ../../user_guide.rst:286
msgid "**Terminal nodes**: Observed states"
msgstr "**말단 노드**: 관찰된 상태"

#: ../../user_guide.rst:289
msgid "Advanced Features"
msgstr "고급 기능"

#: ../../user_guide.rst:292
msgid "Batch Operations"
msgstr "일괄 작업"

#: ../../user_guide.rst:294
msgid "Copy Datamatrix:"
msgstr "데이터 행렬 복사:"

#: ../../user_guide.rst:297
msgid "Select **Copy**"
msgstr "**Copy**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:298
msgid "Right-click destination project"
msgstr "대상 프로젝트를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:299
msgid "Select **Paste**"
msgstr "**Paste**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:301
msgid "Duplicate Analysis:"
msgstr "분석 복제:"

#: ../../user_guide.rst:303
msgid "Right-click an analysis"
msgstr "분석을 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하세요"

#: ../../user_guide.rst:304
msgid "Select **Duplicate**"
msgstr "**Duplicate**를 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:305
msgid "Modify parameters"
msgstr "매개변수를 수정하세요"

#: ../../user_guide.rst:306
msgid "Run comparison study"
msgstr "비교 연구를 실행하세요"

#: ../../user_guide.rst:309
msgid "Database Management"
msgstr "데이터베이스 관리"

#: ../../user_guide.rst:311
msgid "**Location:**"
msgstr "**위치:**"

#: ../../user_guide.rst:313
msgid "Windows: ``C:\\\\Users\\\\<username>\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester``"
msgstr "Windows: ``C:\\\\Users\\\\<username>\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester``"

#: ../../user_guide.rst:314
msgid "macOS/Linux: ``~/PaleoBytes/PhyloForester``"
msgstr "macOS/Linux: ``~/PaleoBytes/PhyloForester``"

#: ../../user_guide.rst:316
msgid "**Backup:**"
msgstr "**백업:**"

#: ../../user_guide.rst:318
msgid "Close PhyloForester"
msgstr "PhyloForester를 닫으세요"

#: ../../user_guide.rst:319
msgid "Copy ``PhyloForester.db`` to safe location"
msgstr "``PhyloForester.db``를 안전한 위치에 복사하세요"

#: ../../user_guide.rst:320
msgid "Restore by replacing the file"
msgstr "파일을 교체하여 복원하세요"

#: ../../user_guide.rst:322
msgid "**Opening Different Database:**"
msgstr "**다른 데이터베이스 열기:**"

#: ../../user_guide.rst:324
msgid "**File → Open Database**"
msgstr "**File → Open Database**"

#: ../../user_guide.rst:325
msgid "Select ``.db`` file"
msgstr "``.db`` 파일을 선택하세요"

#: ../../user_guide.rst:326
msgid "Database loads (previous one closes)"
msgstr "데이터베이스가 로드돼요 (이전 데이터베이스는 닫힘)"

#: ../../user_guide.rst:329
msgid "Preferences"
msgstr "환경설정"

#: ../../user_guide.rst:331
msgid "**Edit → Preferences** allows you to set:"
msgstr "**Edit → Preferences**에서 다음을 설정할 수 있어요:"

#: ../../user_guide.rst:333
msgid "External software paths (TNT, IQTree, MrBayes)"
msgstr "외부 소프트웨어 경로 (TNT, IQTree, MrBayes)"

#: ../../user_guide.rst:334
msgid "Default parameters for analyses"
msgstr "분석의 기본 매개변수"

#: ../../user_guide.rst:335
msgid "UI preferences"
msgstr "UI 환경설정"

#: ../../user_guide.rst:338
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 단축키"

#: ../../user_guide.rst:340
msgid "**General:**"
msgstr "**일반:**"

#: ../../user_guide.rst:342
msgid "``Ctrl+N`` - New Project"
msgstr "``Ctrl+N`` - 새 프로젝트"

#: ../../user_guide.rst:343
msgid "``Ctrl+O`` - Open Database"
msgstr "``Ctrl+O`` - 데이터베이스 열기"

#: ../../user_guide.rst:344
msgid "``Ctrl+S`` - Save Changes"
msgstr "``Ctrl+S`` - 변경 사항 저장"

#: ../../user_guide.rst:345
msgid "``Ctrl+W`` - Close Window"
msgstr "``Ctrl+W`` - 창 닫기"

#: ../../user_guide.rst:346
msgid "``Ctrl+Q`` - Quit Application"
msgstr "``Ctrl+Q`` - 애플리케이션 종료"

#: ../../user_guide.rst:348
msgid "**Editing:**"
msgstr "**편집:**"

#: ../../user_guide.rst:350
msgid "``Ctrl+Z`` - Undo"
msgstr "``Ctrl+Z`` - 실행 취소"

#: ../../user_guide.rst:351
msgid "``Ctrl+Y`` - Redo"
msgstr "``Ctrl+Y`` - 다시 실행"

#: ../../user_guide.rst:352
msgid "``Ctrl+C`` - Copy"
msgstr "``Ctrl+C`` - 복사"

#: ../../user_guide.rst:353
msgid "``Ctrl+V`` - Paste"
msgstr "``Ctrl+V`` - 붙여넣기"

#: ../../user_guide.rst:354
msgid "``Ctrl+X`` - Cut"
msgstr "``Ctrl+X`` - 잘라내기"

#: ../../user_guide.rst:355
msgid "``Delete`` - Delete/Clear"
msgstr "``Delete`` - 삭제/지우기"

#: ../../user_guide.rst:357
msgid "**Navigation:**"
msgstr "**탐색:**"

#: ../../user_guide.rst:359
msgid "``Ctrl+Tab`` - Next Tab"
msgstr "``Ctrl+Tab`` - 다음 탭"

#: ../../user_guide.rst:360
msgid "``Ctrl+Shift+Tab`` - Previous Tab"
msgstr "``Ctrl+Shift+Tab`` - 이전 탭"

#: ../../user_guide.rst:361
msgid "``F5`` - Refresh"
msgstr "``F5`` - 새로고침"

#: ../../user_guide.rst:364
msgid "Tips and Best Practices"
msgstr "팁과 모범 사례"

#: ../../user_guide.rst:367
msgid "Organizing Projects"
msgstr "프로젝트 구성하기"

#: ../../user_guide.rst:369
msgid "Use descriptive project names (e.g., \"Mammal_Phylogeny_2024\")"
msgstr "설명적인 프로젝트 이름을 사용하세요 (예: \"Mammal_Phylogeny_2024\")"

#: ../../user_guide.rst:370
msgid "Group related analyses in the same project"
msgstr "관련 분석을 동일한 프로젝트에 그룹화하세요"

#: ../../user_guide.rst:371
msgid "Keep separate projects for different studies"
msgstr "다른 연구는 별도의 프로젝트로 유지하세요"

#: ../../user_guide.rst:374
msgid "Data Quality"
msgstr "데이터 품질"

#: ../../user_guide.rst:376
msgid "Check for missing data (``?``) before analysis"
msgstr "분석 전에 결측 데이터(``?``)를 확인하세요"

#: ../../user_guide.rst:377
msgid "Verify character coding consistency"
msgstr "형질 코딩 일관성을 확인하세요"

#: ../../user_guide.rst:378
msgid "Use inapplicable (``-``) for logically impossible states"
msgstr "논리적으로 불가능한 상태에는 적용 불가(``-``)를 사용하세요"

#: ../../user_guide.rst:381
msgid "Analysis Settings"
msgstr "분석 설정"

#: ../../user_guide.rst:383
msgid "Start with quick settings for initial exploration"
msgstr "초기 탐색을 위해 빠른 설정으로 시작하세요"

#: ../../user_guide.rst:384
msgid "Use thorough settings for publication-quality results"
msgstr "출판 수준의 결과를 위해 철저한 설정을 사용하세요"

#: ../../user_guide.rst:385
msgid "Always check convergence for Bayesian analyses"
msgstr "베이지안 분석에서는 항상 수렴을 확인하세요"

#: ../../user_guide.rst:388
msgid "File Management"
msgstr "파일 관리"

#: ../../user_guide.rst:390
msgid "Back up database regularly"
msgstr "정기적으로 데이터베이스를 백업하세요"

#: ../../user_guide.rst:391
msgid "Export important datamatrices in multiple formats"
msgstr "중요한 데이터 행렬을 여러 형식으로 내보내세요"

#: ../../user_guide.rst:392
msgid "Keep original data files separate"
msgstr "원본 데이터 파일을 별도로 보관하세요"

#: ../../user_guide.rst:395
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: ../../user_guide.rst:397
msgid "See :doc:`analysis_guide` for detailed analysis workflows"
msgstr "자세한 분석 워크플로우는 :doc:`analysis_guide`를 참조하세요"

#: ../../user_guide.rst:398
msgid "See :doc:`troubleshooting` if you encounter problems"
msgstr "문제가 발생하면 :doc:`troubleshooting`을 참조하세요"

#: ../../user_guide.rst:399
msgid "See :doc:`developer_guide` for customization and scripting"
msgstr "커스터마이징 및 스크립팅은 :doc:`developer_guide`를 참조하세요"
